\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Wanderlied der Hobbits} 
\index[in]{Wanderlied der Hobbits}
\index[in]{Der Herd ist rot von Feuersglut}

\begin{tabbing} 
1. Der H\=erd ist rot von F\=euersglut, das Bett steht unterm D\=ach und gut;\kill
\>\bf a\>\bf F\>\bf a\\
1. Der Herd ist rot von Feuersglut, das Bett steht unterm Dach und gut;\\

Doch m"ude ist noch n\=icht der Fu"s, dort um die Ecke, w\=elch ein Gru"s,\kill
\>\bf F\>\bf a\\
Doch m"ude ist noch nicht der Fu"s, dort um die Ecke, welch ein Gru"s,\\

steht \="uberraschend B\=aum und Stein, von \=uns entdeckt, von \=uns all\=ein.\kill
\>\bf G\>\bf F\>\bf G\>\bf F\>\bf a\\
steht "uberraschend Baum und Stein, von uns entdeckt, von uns allein.\\

B\=aum und Blume, L\=aub und Gras, w\=as soll das? W\=as soll das?\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf F\>\bf a\\
Baum und Blume, Laub und Gras, was soll das? Was soll das?\\

\=Unterm Himmel B\=erg und See, /: oh, g\=eh nur, geh! Oh, g\=eh nur, g\=eh! :/\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf G\>\bf F\>\bf C/a\\
Unterm Himmel Berg und See, /: oh, geh nur, geh! Oh, geh nur, geh! :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Ja, \=um die Ecke, k\=ommt uns vor, da steht geheimnisv\=oll ein Tor,\kill
\>\bf a\>\bf F\>\bf a\\
2. Ja, um die Ecke, kommt uns vor, da steht geheimnisvoll ein Tor,\\

und was wir heute n\=icht gesehn, das ruft uns morgen, f\=ortzugehn\kill
\>\bf F\>\bf a\\
und was wir heute nicht gesehn, das ruft uns morgen, fortzugehn\\

und f\="uhrt uns, fremd und \=ungewohnt, bis h\=in zur Sonne, h\=in zum M\=ond.\kill
\>\bf G\>\bf F\>\bf G\>\bf F\>\bf a\\
und f"uhrt uns, fremd und ungewohnt, bis hin zur Sonne, hin zum Mond.\\

\=Apfel, Schlehe, D\=orn und Nuss g\=ilt der Gru"s! G\=ilt der Gru"s!\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf F\>\bf a\\
Apfel, Schlehe, Dorn und Nuss gilt der Gru"s! Gilt der Gru"s!\\

S\=and und Stein und fl\=ache Sohl, /: oh, L\=ebewohl! Oh, l\=ebew\=ohl! :/\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf G\>\bf F\>\bf C/a\\
Sand und Stein und flache Sohl, /: oh, Lebewohl! Oh, lebewohl! :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Dah\=eim verblasst, die W\=elt r"uckt nah, mit vielen Pfaden l\=iegt sie da\kill
\>\bf a\>\bf F\>\bf a\\
3. Daheim verblasst, die Welt r"uckt nah, mit vielen Pfaden liegt sie da\\

und lockt durch Schatten, Tr\=ug und Nacht, bis endlich Stern um St\=ern erwacht.\kill
\>\bf F\>\bf a\\
und lockt durch Schatten, Trug und Nacht, bis endlich Stern um Stern erwacht.\\

Dann w\=iederum verbl\=asst die Welt - Dah\=eim! Wie mir das W\=ort gef\="allt!\kill
\>\bf G\>\bf F\>\bf G\>\bf F\>\bf a\\
Dann wiederum verblasst die Welt - Daheim! Wie mir das Wort gef"allt!\\

W\=olke, Zwielicht, N\=ebeldunst, \=ohne Gunst! \=Ohne Gunst!\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf F\>\bf a\\
Wolke, Zwielicht, Nebeldunst, ohne Gunst! Ohne Gunst!\\

Fl\=eisch, Brot, Kerze \=auf dem Brett, /: und d\=ann zu Bett! Und d\=ann zu B\=ett! :/\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf G\>\bf F\>\bf C/a\\
Fleisch, Brot, Kerze auf dem Brett, /: und dann zu Bett! Und dann zu Bett! :/\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
4. Ja, \=um die Ecke k\=ommts mir vor, da f"uhrt noch ein geh\=eimes Tor\kill
\>\bf a\>\bf F\>\bf a\\
4. Ja, um die Ecke kommts mir vor, da f"uhrt noch ein geheimes Tor\\

zu Pfaden die ich n\=ie gesehn, es kommt der Tag, da m\=uss ich gehn\kill
\>\bf F\>\bf a\\
zu Pfaden die ich nie gesehn, es kommt der Tag, da muss ich gehn\\

und \=unbekannte W\=ege ziehn, am M\=ond vorbei zur S\=onne h\=in.\kill
\>\bf G\>\bf F\>\bf G\>\bf F\>\bf a\\
und unbekannte Wege ziehn, am Mond vorbei zur Sonne hin.\\

A \=Elbereth G\=ilthoniel s\=ilivren penna m\=iriel\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf F\>\bf a\\
A Elbereth Gilthoniel silivren penna miriel\\

o m\=enel aglar \=elenath, /: oh G\=ilthoniel A \=Elber\=eth. :/\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf G\>\bf F\>\bf C/a\\
o menel aglar elenath, /: oh Gilthoniel A Elbereth. :/\\
\end{tabbing}

\begin{small}
"Ubersetzung aus dem Elbischen, Strophe 4:\\
O Elbereth Starkindlen (white) glittering slants\\
down sparkling like jewels from (the) firmament\\
(the) glory (of) the starhost!
\end{small}

\begin{angaben}[130]{-20}
%\begin{angaben}{0}
Worte: J.R.R. Tolkien, Der Herr der Ringe, 1. Buch, 3. Kapitel\\
Weise: Hraban \& Friedmunt, Wintersonnenwende 1996
\end{angaben}
